\section{Gleicheit}

\subsection{Gebundene Variablen}
\begin{itemize}
    \item Alle nicht freien Variablen
    \item können umbennant werden \\
          \textbf{(Solange dadurch keine freien Variablen eingefangen werden)}
\end{itemize}

\subsubsection{Beispiel}
\lstset{language=C,style=customstyle}
\begin{lstlisting}
inline int f(int x){
  int i;
  for(i = 0; i < 10; i++) x=x*x;
  return x
}

int main(){
  int x; int i; x=3; i=6;
  f(x); f(i); f(5);
  return 0;
}
\end{lstlisting}

\subsubsection{Freie Variablen}
Variable x in Term t is freie Variable wenn $x \in FV(t)$ \\
\textbf{Eine Variable ist element von FV wenn:}
\begin{itemize}
    \item t eine Variable x ist: \textbf{FV(t) = {x}}
    \item t eine Anwendung vs ist: \textbf{FV(t) = FV(v) $\cap$ FV(s)}
    \item t eine Abstraktion $\lambda x.s$ ist: \textbf{FV(t) = FV(s)\textbackslash{x}}
\end{itemize}

\subsection{Einsetzen in Terme}
Einsetzen eines Terms s in einen Term t für die Variable x: \textbf{t[x$\leftarrow$s]}

\subsubsection{Regeln}
\begin{itemize}
    \item t ist Variable
    \begin{enumerate}
        \item $t=x$; $x[x\leftarrow s]=s$
        \item $t=y$; $y[x\leftarrow s]=y$ \textit{nicht-x-Variable wird nicht ersetzt}
    \end{enumerate}
    \item t ist Anwendung pq
    \begin{enumerate}
        \item $t=pq$; $pq[x\leftarrow s]=p[x\leftarrow s] q[x\leftarrow s]$
    \end{enumerate}
    \item t ist Abstraktion
    \begin{enumerate}
        \item $t=\lambda x.r$; $\lambda x.r[x\leftarrow s]=\lambda x.r$
        \item $t=\lambda y.r$; $y\neq x$
        \begin{itemize}
            \item $y \notin FV(s) \implies \lambda y.r[x\leftarrow s]=\lambda y.(r[x\leftarrow s])$
            \item $y \in FV(s) \implies$ Umbenennung der gebundenen Variable:\\
                  $\lambda y.r = \lambda z.r[y\leftarrow z] \implies (\lambda z.r[y\leftarrow z])[x\leftarrow s]$
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{itemize}

\subsubsection{Beispiele}
\begin{itemize}
    \item $x[x\leftarrow \lambda z.z] = \lambda z.z$
    \item $yy[x<-\lambda z.z] = yy$
    \item $(\lambda z.xy)[x\leftarrow y] = \lambda z.yy$
    \item $(\lambda z.xy)[x\leftarrow z] = \lambda p.(xy[z\leftarrow p])[x\leftarrow z] = \lambda p.zy$
\end{itemize}

\subsection{\alpha -Gleicheit}
$\lambda x.t = \lambda y.(t[x\leftarrow y])$ \textit{(falls y nicht in FV(t))}

\subsection{\beta -Gleicheit}
$(\lambda x.t)s = t[x\leftarrow s]$

\subsection{\eta -Gleicheit}
$(\lambda x.tx) = t$ \textit{(falls x nicht in FV(t))}
